\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\title{\textbf{Ensayos de las conferencias de la Semana de Sistemas 2018}}
\author{Wendy Yunuén Arévalo Espinal}
\maketitle

\section{La Experiencia del Usuario, ¿qué? ¿cómo? ¿cuándo? ¿donde?}.

La conferencia fue impartida por el M.I. Cuauhtémoc Rivera Loaiza el día martes 23 de octubre a las 10 am.

\subsection{Contenido}

Esta conferencia trató sobre las interfaces del usuario, la interacción humano computadora y la experiencia del usuario.
Mucho del contenido ya lo había visto en la materia de Interacción Humano Computadora.

Actualmente es más importante saber qué sentirá el usuario final con un diseño, para esto se usa la metodología de Diseño Centrado en el Usuario, la cual pretende conocerlo para poder diseñar un producto más acorde a sus necesidades. Se utilizan \emph{prototipos} los cuales son muy útiles para antes de desarrollar algo y así conocer el nivel de aceptación, además, al final del desarrollo se llevan a cabo pruebas con usuarios reales quienes dan retroalimentación del software.

Otro aspecto importante de la experiencia de usario es la \emph{usabilidad}, la cual nos dirá cuando una aplicación es fácil de usar, de aprender o de recordar.

Algunos de los principios de usabilidad de Nielsen que me parecen más interesantes son:

\textbullet{} Prevención de errores: Es algo que como programadores deberíamos evitar para que así nuestros softwares sean más fáciles de usar, si integramos ayudas, pistas, mensajes, reduciremos el número de errores que un usuario cometería.

\textbullet{} Consistencia y estándares: Es muy importante que todo lo que conforma nuestro software tenga unidad, y mejor aún, identidad.

\subsection{Opinión}
En general la conferencia estuvo muy interesante, retomé mucho de lo que he estudiado en la materia de IHC, el maestro tenía un completo dominio del tema, además de que sus diapositivas eran fieles a lo que estaba exponiendo, no estaban saturadas de texto y eran agradables de ver y fáciles de entender.


\section{Extracción de Información semántica de la web}.
La conferencia fue impartida por el Dr. José Gpe. Ramos Díaz el día martes 23 de octubre a las 11 am.

\subsection{Contenido}
El doctor explicó en esta conferencia que hay dos tipos de información, la estructurada y no estructurada y que recientemente se ha estado trabajando en la web 4.0. Existen dos puntos de vista distintos que tratan de describir la nueva web, algunos indican que es la web inteligente, otros, que es la web del internet de las cosas.

Actualmente se encuentra desarrollando un proyecto que analiza y obtiene un resumen de una página web utilizando vectores y tratando de entender el lenguaje natural, se generan vectores que más tarde se comparan haciendo uso de similitud de cosenos.

También se hace uso de una API de google que hace la búsqueda y regresa las páginas, entonces buscan entre estas páginas y guardan solo el texto para hacer la comparación de cosenos, al final buscan la similitud y regresan los nodos más relacionados con la pregunta que el usuario ingreso.

\subsection{Opinión}
Esta conferencia me pareció muy interesante debido a que se relaciona con el contenido de la materia de Búsqueda y Procesamiento de Información y me permitió darme una idea para completar mi proyecto de la clasificación de palabras. Sin saberlo ya había empezado a hacer algo similar, ya que generé arreglos para despues compararlos con otros arreglos que contienen las palabras importantes, no sé como utilizar la similitud de cosenos pero investigaré para intentar implementarlo en el proyecto.

\section{Otra conferencia}
Fui a otra conferencia el día miercoles a las 9 am, pero no escribiré sobre ella ya que cuando el expositor empezó a presentarla referenció a Wikipedia y perdí el interés así que ya no presté atención.

\end{document}
